[
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "일반적으로 명령어의 패치 사이클 중에는 현재 수행하고 있는 명령어의 위치를 가리키고, 실행 사이클 중에는 바로 다음에 실행할 명령어의 위치를 가리키는 Register는?",
        "incorrect_answers": [
            "누산기(accumulator)",
            "명령어 레지스터(instruction register)",
            "범용 레지스터(general purpose register)"
        ],
        "correct_answer": "프로그램 카운터(program counter)",
        "desc": "누산기(accumulator) : 연산결과 일시 저장<br>프로그램 카운터(program counter) : 다음 수행 명령번지 기억<br>명령어 레지스터(instruction register) : 현재수행중인 명령어를 일시저장"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스택 연산에서 데이터를 삽입하거나 삭제하는 동작을 나타내는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "ADD, SUB",
            "LOAD, STORE",
            "MOV, MUL"
        ],
        "correct_answer": "PUSH, POP",
        "desc": "PUSH : 데이터 삽입<br>POP : 데이터 꺼내기(삭제)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 제어장치에서 명령어의 실행 사이클에 해당하지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "인출 주기(fetch cycle)",
            "간접 주기(indirect cycle)",
            "실행 주기(execute cycle)"
        ],
        "correct_answer": "직접 주기(direct cycle)",
        "desc": "제어장치의 명령어 실행 사이클은 기계주기(Machine Cycle)라 하며, 다음과 같다..<br> ① 인출사이클(Fetch Cycle) - 중앙처리장치가 기억장치에서 다음에 실행할 명령을 가져오는 주기)<br>② 명령사이클(Instruction Cycle) - 기억장치의 번지를 확인하여 명령을 읽어 낼 때까지의 단계<br>③ 실행사이클(Execution Cycle) - 명령에 따라 필요한 신호를 만들어 결과를 얻을 때까지의단계"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "전가산기(Full Adder)는 어떤 회로로 구성되는가?",
        "incorrect_answers": [
            "반가산기 1개와 OR 게이트로 구성된다.",
            "반가산기 1개와 AND 게이트로 구성된다.",
            "반가산기 2개와 AND 게이트로 구성된다."
        ],
        "correct_answer": "반가산기 2개와 OR 게이트로 구성된다.",
        "desc": "전가산기 구성 : 반가산기 2개와 OR 게이트로 구성된다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "CISC(Complex Instruction Set Computer)의 특징으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "많은 수의 명령어",
            "다양한 주소지정 방식",
            "가변 길이 명령어 형식"
        ],
        "correct_answer": "단일 사이클의 명령어 실행",
        "desc": "단일 사이클의 명령어 실행은 RISC방식입니다. <br>CISC 방식은 다양한 길이의 가변 사이클을 지원 합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "EBCDIC 코드는 몇개의 Zone bit를 갖는가?",
        "incorrect_answers": [
            "1",
            "2",
            "3"
        ],
        "correct_answer": "4",
        "desc": "총 코드비트<br>BCD 코드(6)<br>ASCII 코드(7)<br>EBCDIC 코드(8)<br>모든 코드의 디지트 비트는 4임<br>따라서 각 코드의 존비트는 코드총비트 - 4 입니다. 즉 8-4 = 4 입니다<br>"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "가상 메모리를 사용하는 목적으로 가장 옳은 것은??",
        "incorrect_answers": [
            "CPU와 주기억 장치 사이의 속도 차이 개선",
            "대용량 멀티미디어 데이터 보존을 위한 백업",
            "컴퓨터 부팅에 사용되는 초기화 프로그램 보관"
        ],
        "correct_answer": "주기억 장치의 용량 제한으로 발생하는 문제 해결",
        "desc": "가상메모리란 주기억장치 용량이 부족할때 보조기억장치(하드디스크등)를 주기억장치인것처럼 컴퓨터에게 인식시켜서 대용량의 프로그램을 실행하는 방법입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 회로와 관련이 있는 장치는?",
        "incorrect_answers": [
            "제어장치",
            "기억장치",
            "입력장치"
        ],
        "correct_answer": "연산장치",
        "desc": "감산기 : 뺄셈기<br>보수기 : 음수 양수 변환<br>누산기 : 연산결과 일시 저장<br>가산기 : 덧셈기<br>모두 연산과 관련된 것 입니다.",
        "question_desc": "감산기, 보수기, 누산기, 가산기"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 진리표에 해당하는 논리식은?",
        "incorrect_answers": [
            "3",
            "2",
            "1"
        ],
        "correct_answer": "4",
        "desc": "입력에서 0 0일때 0이면 And 또는 or 둘중 하나인데요<br>입력에서 0 1 일때 0 이면 And 게이트란걸 알수가있습니다.<br>그런데 1 0에서 1이고 1 1 에서는 0일경우 B' 가 되는거죠<br>그렇기 때문에 And 게이트경우 A·B인데 B' 이기때문에<br>A·B' 가 되는겁니다",
        "question_img": "gineungsaJC2011_04_01"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 8 bit를 1 word로 이용하는 컴퓨터에서 op code를 3bit사용하면 인스트럭션을 몇개 사용할 수 있는가?",
        "incorrect_answers": [
            "4",
            "6",
            "16"
        ],
        "correct_answer": "8",
        "desc": "op code가 3bit 일경우 2의 3승개의 명령어(인스트럭션)를가질수 있습니다. 2의 3승은 8입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "(A+1)·(B+1) + C의 논리식을 간단히 한 결과는?",
        "incorrect_answers": [
            "0",
            "A",
            "C"
        ],
        "correct_answer": "1",
        "desc": "A + 1 = 1<br>B + 1 = 1<br>이므로1·1 + C = 1 입니다. "
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 다음과 같은 논리식으로 구성되는 회로는?(단, S 는 합(Sum), C 는 자리올림(Carry)을 나타낸다.)",
        "incorrect_answers": [
            "전가산기(Full adder)",
            "전감산기(Full Subtracter)",
            "부호기(Encoder)"
        ],
        "correct_answer": "반가산기(Half adder)",
        "desc": "반가산기(Half adder)의 Sum에 관한 식입니다. S = A XOR B",
        "question_img": "gineungsaJC2011_04_02"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 주소 일부를 접속하거나 계산하여 기억 장치에 접근 시킬 수 있는 주소의 일부분을 생략한 주소 표현 방식은?",
        "incorrect_answers": [
            "절대 주소",
            "생략 주소",
            "자료 자신"
        ],
        "correct_answer": "약식 주소",
        "desc": "계산을 통하여 주소의 일부분을 생략한다고 하였습니다.이때 생략이라고 생각하시면 틀립니다. 긴 주소를 일부 생략해서 주소의 길이를 줄였으므로 약식주소 방식이라고 생각하세요"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "묵시적 주소지정 방식을 사용하는 산술 명령어는 주로 어떤 레지스터의 내용을 사용하여 연산을 수행하는가?",
        "incorrect_answers": [
            "PC",
            "MBR",
            "SP"
        ],
        "correct_answer": "AC",
        "desc": "묵시적 주소 방식은 AC(누산기)를 이용합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음과 같은 논리회로에서 A의 값이 1010, B의 값이 1110일 때 출력 Y의 값은?",
        "incorrect_answers": [
            "1111",
            "1001",
            "1010"
        ],
        "correct_answer": "0100",
        "desc": "A에 NOT 게이트가 하나 있으므로 A는 0101이다. 그리고 회로는 AND이므로<br>A : 1010<br>A': 0101<br>B : 1110<br>Y : 0100 <br>A' 와 B 2개 모두 1일때만 1이됨.",
        "question_img": "gineungsaJC2011_04_03"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "제어 논리 장치(CLU)와 산술논리연산장치(ALU)의 실행순서를 제어하기 위해 사용하는 레지스터는?",
        "incorrect_answers": [
            "Accumulator",
            "Data Register",
            "Status Register"
        ],
        "correct_answer": "Flag Register",
        "desc": "Flag Register : 제어 논리 장치(CLU)와 산술논리연산장치(ALU)의 실행 순서를 제어합니다.<br>Status Register와 혼동 하시면 안됩니다. Status Register는 상태를 나타내는 레지스터 입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "CPU의 정보처리 속도 단위 중 초당 100만개의 명령어를수행하는 것을 나타내는 단위는?",
        "incorrect_answers": [
            "MHZ",
            "KIPS",
            "LIPS"
        ],
        "correct_answer": "MIPS",
        "desc": "LIPS(Logical Inference Per Second)  1초당 가능한 논리적추론 횟수<br>KIPS(Kilo Instruction Per Second)  1초당 1,000개의 연산을수행<br>MIPS(Million Instruction Per Second) 1초당 백만개의 연산을 수행<br>정도가있다 쉽게 백만인Milloiin(밀리언) 과 초Second(세컨드)만 알아둬도 문제없다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "순차적인 주소지정 등에 유리하며, 주소지정에 2개의 레지스터가 사용되는 방식은?",
        "incorrect_answers": [
            "직접 Addressing",
            "간접 Addressing",
            "상대 Addressing"
        ],
        "correct_answer": "색인 Addressing",
        "desc": "계산에 의한 주소 지정(색인) : 2개의 레지스터 사용, 두 레지스터 값을 더하는 방식<br>인덱스(색인)주소 : index(인덱스)<br>베이스 주소 : base(베이스)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 개인용 컴퓨터에 주로 사용되고 있는 중앙처리장치는 무엇으로 구성되는가?",
        "incorrect_answers": [
            "코프로세서",
            "핸드쉐이킹",
            "초고밀도 집적회로"
        ],
        "correct_answer": "마이크로프로세서",
        "desc": "코프로세서 : 숫자 계산을 위한 전용 프로세서<br>마이크로프로세서 : 하나의 직접회로에 중앙처리장치의 기능을 모두 넣은 칩"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "JK 플립플롭에서 J=K=1일 때 출력 동작은?",
        "incorrect_answers": [
            "Set",
            "Clear",
            "No Change"
        ],
        "correct_answer": "Complement",
        "desc": "J(s)K(r)Q(t+1)<br>0 0 : 불변(기억),변화없음,Q(t)<br>0 1 : 리셋, 0<br>1 0 : 셋팅, 1 <br>1 1 : 반전, 토클"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 다음의 SQL 명령에서 DISTINCT의 의미를 가장 잘 설명한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "중복된 학과명만 검색한다.",
            "동일한 총점을 가진 학생만 검사한다.",
            "학과명만 제외하고 검색한다."
        ],
        "correct_answer": "학과명이 중복되지 않게 검색한다.",
        "desc": "중요 옵션에 대한 설명<br>DISTINCT : 검색 결과중 중복 제거<br>CASCADE : 연관관계까지 함께 삭제(참조 중인것도 삭제)<br>RESTRICT : 참조중이면 삭제 하지 않음<br>HAVING : 반드시 GROUP BY와 사용<br>ORDER BY : 정렬<br>ASC : 오름차순(생략시 기본 오름차순)<br>DESC : 내림차순",
        "question_desc": "SELECT DISTINCT 학과명 FROM 학생 WHRER 총점 > 80;"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스프레드시트에서 조건을 부여하여 이에 맞는 자료들만추출하여 표시하는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "incorrect_answers": [
            "정렬",
            "매크로",
            "프리젠테이션"
        ],
        "correct_answer": "필터",
        "desc": "정렬 : 오름차순 또는 내림차순으로 정렬하는것<br>매크로 : 반복되는 단순한 작업을 기록하여 두었다가 자동으로 실행하는 것<br>프리젠테이션 : 파워포인트와 같이 발표회등에 사용하는 프로그램"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "관계 데이터베이스에서 하나의 애트리뷰트가 취할수 있는같은 타입의 모든 원자값의 집합을 무엇이라고 하는가?",
        "incorrect_answers": [
            "튜플(tuple)",
            "스키마(schema)",
            "인스턴스(instance)"
        ],
        "correct_answer": "도메인(domain)",
        "desc": "레코드 = 행 = 튜플(Tuple)<br>필드 = 열 = 속성(Attribute)<br>도메인(Domain) :    하나의 속성이 취할수 있는 속성 값들의 집합(범위)<br>차수(Degree) : 속성의 개수<br>기수(Cardinality) : 튜플의 개수"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터베이스 제어어(DCL)중 사용자에게 조작에 대한 권한을 부여하는 명령어는?",
        "incorrect_answers": [
            "IPTION",
            "REVOKE",
            "VALUES"
        ],
        "correct_answer": "GRANT",
        "desc": "GRANT : 권한 부여<br>REVOKE : 권한 해제<br>COMMIT : 변경 반영<br>ROLLBACK : 변경 취소"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "프리젠테이션에서 화면 전체를 전환하는 단위를 의미하는것은?",
        "incorrect_answers": [
            "개체",
            "개요",
            "스크린 팁"
        ],
        "correct_answer": "슬라이드",
        "desc": "슬라이드 : 프리젠테이션의 한 화면<br>개체 : 슬라이더를 구성하는 개개의 요소<br>셀 : 스프레드시트의 기본단위(행과 열이 교차하는 지점)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터베이스 설계 단계를 순서대로 기술한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "논리적 설계 → 개념적 설계 → 물리적 설계",
            "논리적 설계 → 물리적 설계 → 개념적 설계",
            "개념적 설계 → 물리적 설계 → 논리적 설계"
        ],
        "correct_answer": "개념적 설계 → 논리적 설계 → 물리적 설계",
        "desc": "개념적 설계 → 논리적 설계 → 물리적 설계"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터베이스에서 정보 부재를 명시적으로 표현하기 위해 사용하는 특수한 데이터 값은?",
        "incorrect_answers": [
            "공백(blank)",
            "샵(#)",
            "영(zero)"
        ],
        "correct_answer": "널(null)",
        "desc": "널(null) : 값이 없다는 뜻입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스프레드시트에 행과 열이 교차되면서 만들어지는 각각의 사각형을 무엇이라고 하는가?",
        "incorrect_answers": [
            "차수",
            "카디널리티",
            "슬라이드"
        ],
        "correct_answer": "셀",
        "desc": "슬라이드 : 프리젠테이션의 한 화면<br>개체 : 슬라이더를 구성하는 개개의 요소<br>셀 : 스프레드시트의 기본단위(행과 열이 교차하는 지점)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "하나 이상의 기본 테이블로 부터 유도되어 만들어 지는가상 테이블은?",
        "incorrect_answers": [
            "유리창(WINDOW)",
            "스키마(SCHEMA)",
            "도메인(DOMAIN)"
        ],
        "correct_answer": "뷰(VIEW)",
        "desc": "뷰(VIEW) : 가상의 테이블<br>스키마(SCHEMA) : 데이터 베이스에 관한 제약조건을 기술하는것<br>도메인(Domain) : 하나의 속성이 취할수 있는 속성 값들의집합(범위)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 테이블을 제거할 때 사용하는 SQL 명령어는?",
        "incorrect_answers": [
            "DELETE",
            "VIEW",
            "ALTER"
        ],
        "correct_answer": "DROP",
        "desc": "DELETE : 튜플(레코드) 삭제<br>DROP : 데이터베이스, 테이블 삭제"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " UNIX 에서 파일을 삭제할 때 사용되는 명령어는?",
        "incorrect_answers": [
            "ls",
            "cp",
            "pwd"
        ],
        "correct_answer": "rm",
        "desc": "DOS 명령어 : UNIX 명령어<br>dir : ls(파일 목록 보기)<br>attrib : chmod(속성, 권한 변경)<br>type : cat(파일 내용 화면 표시)<br>copy : cp (파일 복사)<br>ren : mv (이름변경, 파일이동)<br>del : rm(파일 삭제)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음( ) 안에 알맞은 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "deadlock waiting",
            "deadlock preemption",
            " deadlock exclusion"
        ],
        "correct_answer": "deadlock prevention",
        "desc": "deadlock prevention: 교착상태를 방지하는것",
        "question_desc": "Most of the practical deadlock-handling techniques fail into one of these three categories, which are customarily called ( ), deadlock aviodance, and deadlock detection and recovery, respectively."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)의 명령어 중 비교적 자주 사용되며 실행 과정이 간단하고 별도의 파일 형태를 갖지 않아 언제든지 실행이 가능한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "SORT",
            "SYS",
            "FDISK"
        ],
        "correct_answer": "CLS",
        "desc": "CLS : 화면을 깨끗히 지우라는 내부명령어 입니다..내부명령 어 이므로 별도의 실행파일이 필요 없습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 윈도 98의 시작버튼 위에서 마우스의 오른쪽 버튼을 눌렀을때 나타나는 메뉴가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "열기",
            "탐색",
            "찾기"
        ],
        "correct_answer": "설정",
        "desc": "설정 메뉴는 없습니다.(윈도우 98입니다.)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX 시스템의 구성을 크게 세 부분으로 나눌때 해당하지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "Kernel",
            "Shell",
            "Utility"
        ],
        "correct_answer": "Block",
        "desc": "UNIX 시스템 구성 : Shell(쉘), Utility(유틸리티), Kernel(커널) 이 있습니다.외우실때 몽쉘, 우유, 커피로 외우면 쉽습니다.^^"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음중 프로그래밍 시스템 내에서 서로 다른 프로세스가 일어날수 없는 사건을 무한정 기다리고 있는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "세마포어",
            "가비지 수집",
            "코루틴"
        ],
        "correct_answer": "교착상태",
        "desc": "교착상태(Deadlock) :2개 이상의 프로세스들이 서로 다른 프 로세스가 차지하고 있는 자원을 무한정 기다려 시스템이 멈춘 것처럼보이는상태"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "운영체제(Operating System)의 목적이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "처리 능력 향상",
            "사용 가능도 향상",
            "신뢰도 향상"
        ],
        "correct_answer": "반환 시간 증가",
        "desc": "반환 시간 증가는 시간이 더 오래 걸린다는 뜻입니다..좋을 수 가 없겠죠? 반환시간의 단축 이라고 해야 옳은 말입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음의 설명이 의미하는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "Event",
            "Thread",
            "Critical Section"
        ],
        "correct_answer": "Mutex",
        "desc": "뮤텍스란 MUTual EXclusion 으로 '상호 배제'라고 한다. Critical Section을 가진 Thread들의 running time이 서로 겹 치지 않게, 각각 단독으로 실행되게 하는 기술이다",
        "question_desc": "This is protected variable (or abstract data type) which constitutes the classic method for restricting access to shared resources, such as shared memory, in a multiprogramming enviroment. This is a counter for a set of available resource, rather than a locked/unlocked flag of a single resource"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도 98에서 한 번의 마우스 조작만으로 현재 실행중인 응용프로그램 사이를 오가며 작업할 수 있는 환경을 제공하는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "바탕화면",
            "내 컴퓨터",
            "시작 버튼"
        ],
        "correct_answer": "작업 표시줄",
        "desc": "작업 표시줄을 클릭하면 실행중인 프로그램창을 띄워볼수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 attrib 명령어의 옵션에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "백업 파일 속성 : A",
            "시스템 파일 속성 : S",
            "숨김 파일 속성 : H"
        ],
        "correct_answer": "읽기 전용 파일 속성 : P",
        "desc": "읽기 전용 파일 속성 : R<br>Read Only의 약자인 R을 사용합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS_DOS)의 필터(Filter)명령어 중 하나 또는 여러개의 파일에서 특정한 문자열을 검색하는 명령어는?",
        "incorrect_answers": [
            "MORE",
            "SORT",
            "SEARCH"
        ],
        "correct_answer": "FIND",
        "desc": "FIND : 도스(MS_DOS)의 필터(Filter)명령어 중 하나 또는 여러개의 파일에서 특정한 문자열을 검색하는 명령어"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도 98의 제어판에서 MIDI(Musical Instrument Digital Interface)형식의 음악 파일을 재생하는데 필요한 드라이브 파일을 설정하는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "시스템",
            "사운드",
            "디스플레이"
        ],
        "correct_answer": "멀티미디어",
        "desc": "멀티미디어에서 설정할 수 있습니다.(윈도우 98 문제 입니다.)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도 98의 폴더명에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "하나의 폴더 내에 동일한 이름의 폴더가 존재할 수 없다.",
            "폴더의 이름은 255자 이내로 작성한다.",
            "?, / 는 폴더이름으로 사용할 수 없다."
        ],
        "correct_answer": "폴더명은 공백을 포함할 수 없다.",
        "desc": "폴더명은 공백을 포함할 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도98에서 [디스크 조각 모음],에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "조각 모음을 하는데 걸리는 시간은 볼륨에 있는 파일 의 수와 크기, 조각난 양 등에 따라 달라진다.",
            "컴퓨터 시스템의 속도를 향상시키는 방법 중 하나이다.",
            "디스크를 효율적으로 사용하기 위해 파일을 정리하는 것이다."
        ],
        "correct_answer": "CD-ROM 드라이브 및 네트워크 드라이브에서도 디스크 조각모음을 수행할 수 있다.",
        "desc": "디스크 조각모음은 분산된 파일을 읽어서 한곳으로 모아쓰는 기능을 말합니다..읽기와 쓰기 모두 가능해야 합니다. CD-ROM의 경우 읽기만 가능하므로 디스크 조각모음을 수행 할수 없습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX에서 사용할 수 있는 편집기가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "ed",
            "vi",
            "ex"
        ],
        "correct_answer": "et",
        "desc": "et 편집기는 없습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX 명령과 MS-DOS 명령의 기능이 서로 다르게 연결 된 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "ls - dir",
            "cp - copy",
            "cd - cd"
        ],
        "correct_answer": "rd - rm",
        "desc": "Dos의 RD : 지정된 경로의 원하는 디렉토리 삭제 <br>Unix의 RM : 파일삭제 명령"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음에서 설명하는 프로세스의 상태 변화는 무엇인가?",
        "incorrect_answers": [
            "디스패치(Dispatch)",
            "타이머 종료(Timer Runout)",
            "웨이크 업(Wake Up)"
        ],
        "correct_answer": "블록(Block)",
        "desc": "디스패치(dispatch) : 다중 태스킹 환경에서 우선순위가 가장 높은 작업이 수행될 수 있도록 시스템 자원을 할당하는 것. 컴퓨터 처리결과를 데이터 처리 의뢰처에 배포하는 것",
        "question_desc": "실행 상태의 프로세스가 종료되기 전에 입출력이나 기타 다른 작업을 필요로 할 경우 cpu를 반납하고 작업의 완료를 기다리기 위해 대기 상태로 전환"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "사용자의 명령으로 시스템이 수행되고 그에 따른 결과 를 나타내 주는 대화식 운영체제 이다.",
            "여러 프로그램을 동시에 여러 개를 실행시킬 수 있다.",
            "표준 입출력을 통해 명령어와 명령어가 파이프라인으로 연결된다."
        ],
        "correct_answer": "파일 시스템이 배열 형태가 선형적 구조로 되어 있다.",
        "desc": "파일 시스템이 Tree형태의 계층적 구조로 되어있다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 도스(MS-DOS) 명령어에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "ren : 디렉터리를 지운다.",
            "find : 파일의 목록을 보여준다.",
            "more : 화면을 깨끗이 지운다."
        ],
        "correct_answer": "cd : 특정 디렉터리로 이동한다.",
        "desc": "REN : 파일 이름 바꾸기<br>FIND : 특정 문자열 검색<br>MORE: 한 화면 단위로 내용 출력 CD : 특정 디렉터리로 이동"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 도스(MS-DOS) XCOPY 명령어에 대한 설명으로 옳지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "XCOPY는 파일과 하위 디렉토리를 한꺼번에 복사해준다.",
            "XCOPY 명령에서 HIDDEN FILE은 복사되지 않는다.",
            "XCOPY는 외부 명령어이다."
        ],
        "correct_answer": "XCOPY는 + 기호를 사용하는 파일 합치기 기능이 있다.",
        "desc": "XCOPY는 파일과 하위디렉토리를 복사해주는 외부명령어입니다.<br> COPY 내부명령어구요."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "HDLC(High-level Data Link Control) 프레임(Frame)을 구성하는 순서로 바르게 열거한 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "플래그, 주소부, 정보부, 제어부, 검색부, 플래그",
            "플래그, 검색부, 주소부, 정보부, 제어부, 플래그",
            "플래그, 제어부, 주소부, 정보부, 검색부, 플래그"
        ],
        "correct_answer": "플래그, 주소부, 제어부, 정보부, 검색부, 플래그",
        "desc": "좌우에 플래그열이 있고, 주-제-정-검 순으로 구성됩니다.<br>주-제-정-검-플 레이 라고 외우세요 제가 그렇게 외워보니쉽네요"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음중 PCM 전송에서 송신측 과정은?",
        "incorrect_answers": [
            "음성 → 양자화 → 표본화 → 부호화",
            "음성 → 복호화 → 변조화 → 부호화",
            "음성 → 2진화 → 압축화 →부호화"
        ],
        "correct_answer": "음성 → 표본화 → 양자화 → 부호화",
        "desc": "송신측단계 : 표본화(시간별 표본 추출)-양자화(표본의 이산적 신호로의 변환)-부호화(양자화된 데이터를 2진수로 변환)<br>수신측단계 :복호화(2진수를 10진수로변환)-필터링(복호화된 신호를 본래 신호를 얻음)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "주파수분할 다중화 방식에서 각 채널간 간섭을 막기 위해서 일종의 완충지역 역할을 하는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "서브 채널(Sub-CH)",
            "채널 밴드(CH Band)",
            "채널 세트(CH Set)"
        ],
        "correct_answer": "가드 밴드(Guard Band)",
        "desc": "채널간의 간섭을 방지하기 위해 설정하는 것을 가드밴드(보호구역)라 합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "IP 주소 198.0.46.201 의 기본 마스크는?",
        "incorrect_answers": [
            "255.0.0.0",
            "255.255.0.0",
            "255.255.255.255"
        ],
        "correct_answer": "255.255.255.0",
        "desc": "기본 마스크는 255.255.255.0입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "PCM 방식에서 표본화 주파수가 8[khz],라 하면 이때 표본화 주기는?",
        "incorrect_answers": [
            "100[㎲],",
            "85[㎲],",
            "8[㎲],"
        ],
        "correct_answer": "125[㎲],",
        "desc": "k = 10의 3승u = 10의 -6승1/주파수 = 1/8 = 0.125 khz0.125 khz x 10의 3승 = 0.125us=125us"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 트래픽 제어에 해당되지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "흐름제어",
            "교착회피 제어",
            "폭주 제어"
        ],
        "correct_answer": "오류제어",
        "desc": "트래픽 제어란? 통신 시스템의 신호 또는 정보의 흐름을 제어하는 것을 말한다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "패리티 검사에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": [
            "패리티 검사는 주로 저속 비동기방식에서 이용된다",
            "패리티 비트는 짝수(Even) 혹은 홀수 (Odd) 패리티로 사용된다",
            "패리티 검사를 통하여 전송 신뢰를 높일 수 있다."
        ],
        "correct_answer": "전송 중 짝수개의 에러 비트가 발생해도 에러 검출이 가능하다.",
        "desc": "패리티 체크(parity check)데이터의 한 단위를 표시하는 비트들 중 ‘1’의 개수를 반드시 짝수 또는 홀수개가 되도록 구성하고, 데이터 전송 후에 ‘1’의 개수가 달라지면 오류로 판단하는 방식.<br>짝수 패리티(even parity) - 1의 비트 수가 짝수 개가 되도 록 정하는 방식<br>홀수 패리티(odd parity) - 1의 비트 수가 홀수 개가 되도 록 정하는 방식<br>패리티 비트(paritey bit)- 1의 비트 수를 짝수 개 또는 홀 수 개로 만들기 위해서 추가하는 비트"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "ARQ 방식이란?",
        "incorrect_answers": [
            "에러를 정정하는 방식",
            "부호를 정정하는 방식",
            "에러를 검출하는 방식"
        ],
        "correct_answer": "에러를 검출하여 재전송을 요구하는 방식",
        "desc": "착오 검출 부호를 사용하여 수신측에서 에러를 검출했을 때, 송신측에서 다시 데이터를 재전송 해주는 것을 말하는 것으로 [정지 조회 ARQ],, [연속적ARQ], [적응적 ARQ], 등이있다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "반송파 신호(Carrier Signal)의 피크-투-피크(Peak-to-Peak) 전압이 변하는 형태의 아날로그 변조방식은?",
        "incorrect_answers": [
            "FM(Frequency Modulation)",
            " PM(Phase Modulation)",
            " DM(Delta Modulation)"
        ],
        "correct_answer": "AM(Amplitude Modulation)",
        "desc": "AM(Amplitude Modulation) : 진폭변조(Peak가 진폭을 의미합 니다.)<br>FM(Frequency Modulation) : 주파수변조 <br>PM(PhaseModulation) : 펄스변조"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "2 out of 5 부호를 이용하여 에러를 검출하는 방식은?",
        "incorrect_answers": [
            "군계수 check 방식",
            "SQD 방식",
            "Parity check 방식"
        ],
        "correct_answer": "정마크(정스페이스) 방식",
        "desc": "2-out-of-55개의 비트로 구성, 각 비트는 7 4 2 1 0의 자리값을 가짐, 5개의 비트 중 2 비트가 1로 구성되어있다."
    }
]